【臺灣大停電】消防署最新統計 17縣市大規模停電

全臺下午近5時突然大停電，依消防署最新統計共造成全國17縣市大規模停電。

目前全國停電區域如下：

臺北市：12個行政區

新北市：8個行政區(板橋、中和、土城、林口、三重、鶯歌、樹林、蘆洲)

桃園市：7個行政區

臺中市：4個行政區(大里、霧峰、大雅、豐原)

臺南市：12個行政區(新營、北門、鹽水、六甲、後壁、柳營、東山、七股、下營、佳里、歸仁、學甲) ，已恢復供電

高雄市：11個行政區(新興、三民、左營、路竹、鼓山、前鎮、楠梓、永安、鳳山、梓官、茄萣)

基隆市：3個行政區(七堵、中山、仁愛)

新竹市：2個行政區(北區、東區)

新竹縣：4個行政區(竹北、新豐、芎林、關西)

苗栗縣：9個鄉鎮(南庄、後龍、竹南、獅潭、泰安、公館、苑裡、大湖、頭屋)

南投縣：2個鄉鎮(魚池、南投市) ，已恢復供電

彰化縣：4個鄉鎮(芳苑鄉、埤頭鄉、溪州鄉、埔鹽鄉)，已恢復供電。

雲林縣：5個鄉鎮(斗南、元長、西螺、崙背、麥寮)

嘉義縣：3個鄉鎮(大埔鄉 阿里山鄉 竹崎鄉)，已恢復供電。

嘉義市：2個行政區(東、西區)，已恢復供電。

屏東縣：4個鄉鎮(佳冬、瑪家、內埔、潮洲)，已恢復供電。

宜蘭縣：5個鄉鎮(宜蘭市、員山鄉、羅東鎮、冬山鄉、五結鄉)

三、交通：高鐵、台鐵、捷運未受影響。

四、停電原因：電視報導大潭電廠6部機組跳脫。

五、通報單位：經濟部國營會、交通部

消防署啟

邊止咁少 幾乎全部停啦